(中醫)(戒丁脫毒) 打丁=>症狀=>毒撚

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。
問題係節制基本上係冇可能，同埋長久落去一樣症狀纏身。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見症狀：
早洩陽痿，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信，腰痛
腦力下降，生暗瘡，口臭體臭，脫髮、耳嗚、任何神經症，記性變差
易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深屬正常，係戒斷反應

身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉壞，但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒（含精量唔多），夢遺唔重要，重要既係平時冇意淫，做固腎功，之後夢遺會慢慢減少

長時間冇夢遺亦唔洗擔心，係好事

中醫：心動則精自走，意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身

做愛都傷身，所以我地戒Ｊ恢復身體，身體好虧既戒返２年，之後再節制性行為，咁就唔會出症狀，飛翔老師推薦一月2次，就是腎氣充足的情況下，這樣對身體傷害較小。

戒色唔係做和尚，係先禁慾養返好個身體，再同老婆／女友節制性生活，咁就唔會出症狀，戒丁期間同老婆／女友扑野唔算破戒，但你本身既症狀，唔洗諗住會恢復。

叫雞係比打丁更加嚴重既邪淫，如果你忍唔到，寧願你打丁，都唔好叫雞

戒丁最好既方法就係睇戒色文章，想成功戒Ｊ就將（戒為良藥）睇一次
學習提升覺悟，覺悟降伏心魔，唔睇（戒為良藥），基本上只係等破戒

戒丁必睇資料：

戒為良藥 =>此為必睇

YOUTUBE戒色圖（平時用7-8分鐘睇，睇完可以保持返警惕）

學佛網

香港戒色論壇

秦東魁老師=> 建議手機DOWN埋"喜馬拉雅ＦＭ"app 去聽

戒色吧=> 建議去精品帖睇精品戒色文

手機聽廣東話聽戒為良藥 => 只提供android機

打Ｊ既你冇資格擁有愛情，所有打丁的人，都有一個共同特點，就是長相猥瑣，精神萎靡頹廢，行尸走肉。精氣神，精沒有了，陽氣、正氣就沒有了，神就沒有了！男人可以不帥，但一定要有精氣神！腎為先天之本，腎虛則百病叢生。打Ｊ會令你出現好多症狀，但係溝女方面，有三點對溝女方面有致命影響。

第一：打Ｊ會令你變樣衰，猥瑣，冇陽氣、正氣，雙眼無神，臉色晦暗無光澤
第二：社交恐懼症，自卑冇自信，害羞內向，不敢正視異性，冇勇氣去主動
第三：記憶力、注意力、思考力、理解力都會下降，反應遲鈍，諗唔到話題

以上症狀只要通過戒色，會慢慢恢復好。只要你戒Ｊ，你就會慢慢變返靚仔，自信，到時見到岩既女仔就敢主動去追！對於一個堅持戒色的人來說，你不要擔心找不到女朋友，你越堅持的越久，你能找到女朋友的起點越高，也越會有女人緣，一個內心陽光，滿身正氣的男人絕對不差機會。人，心淨了，身體就乾淨了，身體乾淨了女孩就來了。每一個戒色之人，請不必著急只需努力戒色努力進步，一切事情自然水到渠成。戒J吧，告別頹廢，戒出精彩人生！

後來我通過中醫認識到：腎上通於腦！我被這條醫理徹底震驚了，原來手淫會導致腦力下降，這麼多年的腦子遲鈍總算找到原因了。我欲哭無淚啊，知道得太晚，在學生時代徹底結束後才知道這條醫理，《素靈微蘊》曰：“腎為髓之下源。”腎主骨生髓，髓充盈於脊骨，上達於腦。腎精——脊髓——腦髓，這是連著的，腎精是可以化生腦髓的，也可以化為濁精，這是一股能量，取決於你怎麼用它。

剛開始戒色，會經歷戒斷反應，就像戒菸有戒斷反應一樣，症狀是可能會加重，但是只要注意休養，好好堅持下去，癥狀就會自動緩解乃至消失，繼續戒下去，身體就會慢慢得到很大的改善。有的人出現戒斷反應了，他不懂，馬上就聯想到禁慾有害，於是就破戒了，其實就是無知的表現。我們戒色之後一定要注意遠離黃源，然後要學會克服意淫，因為意淫是暗漏，沉迷意淫是會導致出癥狀的，念起即斷就沒事。

我相信很多人都是手淫過度，導致身體虛弱，繼而產生一系列的心理疾病。過度漏精大量消耗了人體的精氣神，陽氣不足就容易導致失眠抑鬱焦慮恐懼等症狀。如果戒色一段時間，身體恢復陽氣以後，自然那些心理疾病就消除了，真的是這樣，莫名其妙就沒有了，可見人體精華的神奇，真正的靈丹妙藥，都在自身上。

知道你為什麼找不到女朋友麼？因為你長的猥瑣，讓女孩子討厭..談吐固然重要，但是第一印象最重要，你看到個很醜的女孩，會有想瞭解她內心的意思麼。 ?相信很多人連正眼也不會看，大神級別除外，女孩子也一樣。你一副猥瑣樣，誰來鳥你..只有戒擼。恢復容貌，才有機會爭取！

有一種特別的因素也可以讓你感覺到對方是邪淫者，那就是氣場，當對方走到你跟前，你就能感覺到那種邪淫的氣場屬性，讓人感到不舒服甚至厭惡，這是一種直覺的經驗和感受。我看人，最喜歡抓三項，那就是眼神、整體亮度和清透度，能量水平越高，這三項得分就越高，如果是濫擼濫洩之人，這三項得分就會很低，邪淫者對應的三項是：眼睛無神、灰暗、髒濁；戒者對應的三項是：眼睛有神有正氣、明亮、清澈。

中醫有把人分為九種體質，唔同體質症狀都唔同

中醫有把人分為九種體質，每種體質因為擼管出現的問題也是有所差別的，各有側重。有的人怎麼擼，他的皮膚還都是好的，但有的人稍微擼幾次，皮膚就會變得很差。

但是，上天是公平的，他皮膚不出問題，其他方面可能會出現嚴重的問題，比如脫髮嚴重，或者腰痛失眠易上火等其他各類症狀。還有就是，雖然他皮膚沒問題，但氣色一樣會發生改變，也就是因為擼管，不管何種體質，他的氣色都會變差的，這一點是毫無疑問的。

《黃帝內經》云：「夫精者，身之本也。」《唱道真言》曰：人能完其精而神自旺。人能保全其精，則能順應天地，身健神旺，氣充壽永。如果你濫擼濫洩，就等於把生命最核心的能量給耗洩掉了，你換來的只是虛無縹緲的短暫快感，等於是在拿鑽石換糖吃，實在是非常無知和愚痴。腎精，這是一種可以造人的能量，卻被很多人當垃圾一樣射掉，真是可悲可嘆！如果能將這股能量內化不洩，人就可以保持青春活力，五臟也會變得滋潤而安和，耳聰目明，神采非凡。

“手淫者貧賤一生！”牢牢記住這七個字！當你欲望起來的時候，想想自己的大好前程，就要因手淫就此斷送，你還戒不了嗎？

手淫的人不會有好運氣，什麼好事都輪不到自己，處處受到障礙，受人輕賤，這就是因果。自己作踐自己，必被人輕賤。至於說成功的事業、美滿的家庭、貞良的眷屬、孝順的兒女，更是輪不到自己。如果不徹底戒除手淫，你想出人頭地、光宗耀祖是不可能的，一輩子翻不了身。

手淫的人做什麼事總是不會達到自己理想的目標，總是和目標差一大截。即使你命中帶點福報，但是福報到你手中的時候，也是大打折扣的，總是勉勉強強的，不是痛痛快快的。就好比你花了大把的錢買彩票，結果只中個五塊錢的小獎。相信有手淫經歷的人，都會感同身受。比如說，學業方面，按照自己的能力，你的目標是重點大學，但是你只能考個二本；事業方面，按照自己的學歷和能力，你找個三千元以上的工作，才算理想，結果老天只給你一個一千多塊的工作，還處處受人排擠。如果不戒除，你的一生就將是這個狀態。最後在痛苦中死去。世間有許多忠厚長者，往往不得善終，未嘗不是因為這方面的原因。

名醫張景岳在《類經》裡說：「欲不可縱，縱則精竭；精不可竭，竭則真散。蓋精能生氣，氣能生神。營衛一身，莫大於此。故善養生者必寶其精。精盈則氣盛，氣盛則神全；神全則身健，身健則病少。神氣堅強，老而益壯，皆本乎精也。」

孔子曰：「少之時，血氣未定，戒之在色。」

《壽康寶鑑》云：「色是少年第一關。此關打不過。任他高才絕學。都無受用。」

《德育啟蒙》云：「淫慾為害，傷身喪志，雖屬夫妻，亦當節制。若是邪淫，更非所宜，古今志士，無一犯之。」
註：手淫是邪淫的一種

《黃庭經》云：「急守精室勿妄洩，閉而寶之可長活。」又云：「仙人道士非有神，積精累氣以為真。」

印光大師云：「行邪淫者，是壞亂人倫，即是以人身行畜生事。」又云：「一切事業，以身為本。身若受虧，事俱消隕。傷身之事，種種不一。最酷烈者，莫過淫慾。是以君子，持身如玉。閒邪存誠，夙夜兢惕。」

《三元延壽參贊書》云：「天元之壽，精氣不耗者得之。」

《增補萬病回春》云：「世人唯知百病生於心，而不知百病生於腎」

《靈樞》云：「人始生，先成精，精成而腦髓生。」

《黃帝內經》云：「夫精者，身之本也。」

《唱道真言》曰：人能完其精而神自旺。人能保全其精，則能順應天地，身健神旺，氣充壽永。

《馮氏錦囊秘錄》：「足於精者，百病不生，窮於精者，萬邪蜂起。」

《遵生八箋》云：「若耗散真精不已，疾病隨生，死亡隨至。」

清代醫家張隱庵：「神氣血脈皆生於精，故精乃生身之本。能藏其精，則血氣內固，邪不外侵。」

《金仙證論》雲：「夫精為萬物之美，即養身立命之至寶，萬物最美曰精，人有其精則生，人無其精則死，所以精者，即性命之根源。 」

《圓運動的古中醫學》雲：「腎水無封藏太過之病，腎水愈能封藏，陽根愈堅固也。」

《腦髓論》中云：「內腎為腦之源。」腎上通於腦，為腦之下源，手淫傷腎更傷腦，輕則腦力下降，重則神經症爆發。

《道濟禪師戒淫文》雲：「只圖片時多快樂，不知百骸骨髓枯。敗德損身害最大，應早修身遠避離。奉勸世人當自省，色淫兩件深戒之，道德善書常閱讀，百病頓消大丈夫。」

破戒未

毒撚=>打丁=>人類希望

【飛翔哥，戒色吧最近有一個人問，如果真的做到適度，那麼手淫還有害嗎，其中有一個戒友說，適度是無害的，但是你做不到適度，而我個人的觀點是，就算做到適度，也是有害的，最後搞得那個人說你們戒友為什麼狗咬狗，前輩，我覺得下期的戒為良藥可以把這個問題專門說一下，解答某些人的疑惑，就是真的能做到適度，手淫到底有沒有害，謝謝前輩，打擾您了。】

附評：其實適度問題，我講過很多次了，在文章裡提過不下十幾次。適度這兩個字水很深！適度兩字害死人！你去看好了，很多新人來到戒色吧，他的發言還帶著適度無害論的思想。他會覺得你們徹底戒擼是錯誤的，適度才是正確的。其實，他就像井底之蛙，被適度無害論洗腦了，還不知道自己錯在哪。

在中國，適度無害論極度氾濫，基本每個人都被適度無害論洗過腦，有的人相對聰明些，知道擼管不好，但他會覺得適度還是可以的。作為過來人，我想說的是，知道前輩怎麼廢的嗎？告訴你，耳朵豎起來聽好了：就是想搞適度搞廢的，就是看著適度無害論的文章擼廢的，就是擼完用適度無害論來安慰自己，就像安慰自己從十樓跳下不會死一樣。

這種安慰是愚癡透頂的，就是在自欺欺人！都認為自己可以適度，請問，度在哪裡？一周一次？一月一次？可以明確告訴你，有幾個戒友是能做到一月一次，但幾年後，身體也廢掉了。中醫講：男不可無女，女不可無男。沒聽說過哪位古聖先賢說，你們應該適度手淫。古聖先賢的立場就是，手淫屬於邪淫！傷身敗德的邪淫！定性就是：邪淫！按照中醫來講，手淫就是獨耗，比之ML（做愛）的雙耗，後果要嚴重得多。

況且，手淫是具有高度成癮性的，一發不可收拾！你覺得你可以做到適度嗎？就算你勉強可以做到手淫適度，我想問的是，你可以控制意淫嗎？很多人意淫上癮更嚴重，意淫是暗漏，心動則精自走，很多人都是意淫後出症狀的，這你知道嗎？另外，破戒時間也很有講究，每天、每月、每個季節，人體的陽氣水平都有運行規律，在陽氣弱時破戒，危害加倍！比如子時一陽生，也就是23點時，陽氣開始生發起來了，很微弱，就像小火苗。很多人熬夜擼管，這樣對自身的摧殘就更嚴重，出症狀也會更早。還有很多忌日也不能擼，壽康寶鑑上也講到的，不懂得忌諱，傷害則更大！

適度的水很深很深，別以為前輩都是傻子，你以為前輩不知道搞適度嗎？我記得適度無害論在上個世紀90年代就出現了，到現在不知多少人就是搞適度搞廢掉的，適度就是美麗的謊言，沒人知道度在哪裡，因為每個人的體質是不同的，你一周3次沒事，他一周1次就可能出症狀，你千萬別以為你現在一周3次沒事，等你擼個幾年，到時候報應就會出現的，惡果的出現有一個慢性累積的過程，就像你每天看樹的生長，你感覺不到它在長粗長高，但是幾年後，一下就會變得很明顯。

擼管惡果的累積也是如此，有一個過程，當你達到臨界點了，就會症狀爆發！這是無數前輩血淋淋的教訓，多少人都是花費上萬的醫藥費才換來的經驗和教訓啊！你想搞適度，那你就無法戒擼成功了，認清適度無害論，是戒色的第一個門檻！很多新人就是栽在第一個門檻上，就是因為腦中有適度無害論殘留！

等到他戒到一定的天數，心魔就會用適度無害論來慫恿他，他的腦中會出現這樣的想法：擼一次沒事的，科學都證明適度無害了。不要緊的，偶爾一次沒事的。然後他聽信了這樣的想法，於是就破戒了，一發不可收拾！癮上來了，還管它適度不適度，相信很多人都有一天多次，乃至連續多次的瘋擼經歷。最後擼完，再用適度無害論安慰自己一下，其實就是在自欺欺人。

所謂的科學證明適度無害，根本就是瞎扯淡！我只相信事實真相，不相信所謂的科學證明，科學證明和事實不符，那就是偽科學。75編造的很多無害論的文章，就經常用「科學證明」來糊弄人，打著科學的幌子宣傳無害論，以增加欺騙性和權威性。

真正的真相就是：不管你是什麼性行為，都會消耗你自身的能量，因為獲取快感，必須以耗損腎精為代價！就像你去超市買東西，難道不需要花錢嗎？你從性行為中得到快感了，必然要付出代價，這個代價就是腎精的耗損，即使你一年擼一次，也會對身體造成傷害，只不過很多人還很年輕，十幾歲或者二十出頭，身體底子還可以，這樣擼一次，一般不會馬上出現症狀，但是傷害已經造成了，就像拿斧頭砍樹，樹很粗，你砍一下，樹當然不會馬上倒下，要砍到一定程度樹才會倒下。在你砍第一刀時，其實傷害已經造成了，並不是無害的。

別說你適度無害站不住腳，就是不擼管，光遺精也傷身體的。只要你漏了，就有傷害！怎麼可能無害呢？！人的本質就是能量，擼管恰恰就是在耗洩你最寶貴的腎精。有的人覺得適度無害，是因為他認為擼管雖消耗腎精，對身體會造成一定的傷害，但是身體會恢復的。持這種想法的人也很多，其實恢復速度遠遠比不過耗洩的速度，恢復就像上面在滴水，而你耗洩就像打開了水龍頭。

你用色刀砍自己，傷口是會自動癒合，因為人體有自我恢復功能，但是還沒等到傷口癒合，你又用色刀砍上去，這樣傷口就永難癒合了，最後就積重難返了！總之，記住一點即可，不管何種性行為，都是在耗損腎精，都是有害的。有的人之所以暫時沒出症狀，只是沒傷到那個份上，量變產生質變，等傷到那個程度，必然就是症狀纏身，到時就悔大了。當他擼第一次時，傷害已經造成了，傷害在日積月累，最後就是症狀大爆發！

我以前的文章講到過，真正能做到適度的人，只有一種，那就是覺悟極高之人。只有達到相當高的覺悟，才能真正做到收放自如。適度就像高空走鋼絲，沒有經過特殊的訓練，你讓普通人去走，十個有十個會掉下來。何況適度的水太深，就算真能做到適度，也難保不出症狀。「善遊者溺，善騎者墮，各以其所好，反自為禍！」我到現在也不敢去搞適度，因為手淫屬於邪淫，真的是一次都不能犯，如果你搞邪淫，那就會招致惡報，逃不掉的。即使婚後正淫，也是需要節制的，很多人婚後不節制性生活，結果身體也一樣廢掉，因為ML也傷腎精，不管何種縱慾，都會導致症狀纏身。

新人比較常見的問題：

(1)大腦裡有無害論殘留，特別是對適度無害論認識不清；

(2)對手淫導致的症狀認識不深、不全面，認識很狹隘；

(3)把宗教正信與迷信相混淆，對宗教產生相當的誤解；

(4)一味強戒發誓，不系統學習戒色文章，一個月左右就破戒；

(5)不知道戒斷反應，戒後出現症狀，馬上就動搖了；

戒色就是改造思想意識，說直白點，就是洗腦！把黃腦洗乾淨，把無害論清除掉。新人的特點就是思想誤區多，認識上存在很多錯誤的地方，如果這些思想誤區得不到糾正，他就無法戒色成功，一定要認清適度無害論，不少新人的發言多帶有適度無害論的思想，因為從小到大他看到的就是適度無害論，他的腦子已經被適度無害牢牢佔據了，他就認為適度是對的，如果這種錯誤的思想轉變不過來，那麼肯定必破無疑，這種人很可憐，還沒開始戒就已經失敗了。認清適度無害論是戒色的第一個門檻！很多新人戒了很久，第一個門檻還跨不過去。思想改造的失敗，就會導致戒色的失敗！

蕭別離—>毒撚

屌你老母

垃圾 兩百幾日就破戒

蕭別離就是信仰

你可唔可以解釋一下點解會破戒
本身對戒色好有興趣但點知

收皮啦邪教

死開啦垃圾蕭

星夜巴揾得你好辛苦，無陰功...

個老師就係冇打丁
所以個look好老

一睇就知你係嗰啲日日去叫雞嘅人去不去東莞起雙飛

蕭蛇上次丁咗邊個

蕭巴我撐你架 唔洗理d衰人

利申day 8

啱啱打完 依家開始戒

第五張咩名

@hikari_fr

唔係話唔再上連登架咩

1 4咩名？

.

@snexxxxxxx

唔差在比埋最尾條女啦

樓主幾時死？

你條友自己都打丁啦。

咪on9啦

我男朋友日日一J 平日見面都最少3Q以上無問題

肌肉都要練啦 J一樣 禁來做咩？

應該問"又"破戒未

14歲前未開齋打過j
個人勁撚毒勁撚柒又肥
14歲開齋之後成個人昇華咗
自信咗 個樣正常咗 個人都精神咗
證明打j係有益身心

如果冇 即係代表你唔係日日打
或者打得唔夠多
利申連續兩三年一日至少兩次

睇得耐真係開始想加入蕭派練仙

好難戒呀 隔幾日又破界

想戒就睇哂本戒為良藥

支持蕭巴

一路睇可以戒三個月

支持蕭巴

隨便第一次戒 就戒左半年
唔理解啲人點解會破戒
戒返一年半載 就有節制咁同人扑野

今次戒左幾多日
好耐無見到蕭巴嘅post

戒左5日丁，好想打點算

專注呼吸 一呼一吸 語默動靜 順其自然